點解龍珠啲敵人永遠都咁啱勁主角少少？

如果一開始就打菲利

因為境界低，自然接觸層低

就好似一個窮人咁，勁難接觸上流社會既人

如果你本身同鐘培生一樣係富三代，上流社會既人自然會埋你身

小學嘅你年年考第二
發現第一名實力只比你略勝一籌
只要再努力小小就可以追上

到左中學時期嘅你已經身兼學生會主席同埋學科科長等數職
加上學術成績優異
眾人於你眼中有如螻蟻般渺小

大學時期嘅你已經神功大成天下無敵
開始接觸到另一個次元嘅境界-社會

出到社會嘅你發現自己原來係大千世界中
不過係恆河之沙
比你優秀嘅人比比皆是

菲利係大老細
要忙自己單生意咪搵啲前線薩雅人去地球
點知班號稱戰鬥民族嘅垃圾連平均戰鬥力極低嘅地球都搞唔掂

斯路就因為未收集好基因
布歐又要收集足夠能量
劇場版同布歐打後唔算正傳不作討論